\chapter{METODOLOGI PENELITIAN}

\section{Diagram Alur Metodologi Penelitian}
        \begin{figure}[!htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=1.2]{figures/metod.PNG}
        \caption{\textit{Metodologi Penelitian}}
        \end{figure}
\
\\
\\
\\


\section{Identifikasi Masalah}
\hspace{1.5cm}Tahap ini adalah tahapan awal dari pengerjaan tugas akhir. Pada tahap ini dilakukan analisis terhadap objek yang ditentukan yaitu PT. Andalan Multi Kencana. Berdasarkan analisa yang dilakukan pada kondisi objek penelitian kemudian masalah yang akan diangkat ditetapkan. Permasalahan yang diangkat adalah segmentasi vendor. Setelah penentuan masalah akan ditetapkan perumusan masalah, pendefinisian atasan, tujuan dan manfaat sehingga pengerjaan laporan lebih terarah.

\section{Studi Literatur}
\hspace{1.5cm}Tahap ini membahas mengenai studi-studi terdahulu yang membahas sistem pendukung keputusan, Weighted Product, PT. Andalan Multi Kencana dan penggalian data yang dibahas di laporan ini. Studi literatur dilakukan berdasarkan narasumber dengan melakukan wawancara, buku, penelitian sebelumnya dan dokumen terkait lainnya.  

\section{Pengumpulan Data}
\hspace{1.5cm}Dalam penyusunan tugas akhir ini perlu adanya suatu metode tertentu yang akan digunakan dalam pengumpulan data. Metode pengumpulan data terdiri dari wawancara, observasi dan studi pustaka. 
\begin{enumerate}
    \item Wawancara \\
    Merupakan metode pengumpulan data yang mengadakan pertanyaan tertulis responden.
    \item Observasi \\
    Dengan mengadakan pengamatan langsung terhadap objek yang diteliti tentang bagaimana proses seleksi penerimaan beasiswa berlangsung
    \item Studi Pustaka\\
    Yaitu penelitian dengan menggunakan dan mempelajari buku-buku maupun literatur-literatur yang berhubungan dengan masalah yang diteliti sebagai landasan teori bagi penulis.
\end{enumerate}{}
    
\section{Sistem Pendukung Keputusan}
\hspace{1.5cm}Data yang di dapat kemudian dikumpulkan kemudian selanjutnya dapat menghitung hasil akhir.

\section{Weighted Product}
\hspace{1.5cm}Setelah melakukan pengumpulan data, data vendor kemudian data di proses menggunakan metode Weighted Product. Nantinya akan menghasilkan output alternatif yang paling terbaik.

\section{Analisis Hasil Keputusan}
\hspace{1.5cm}Pada tahapan ini, hasil keputusan dianalisis dengan membandingkan nilai dengan nilai alternatif lainnya. Alternatif yang dihasilkan adalah alternatif denngan nilai terbanyak.

\section{Penarikan Kesimpulan}
\hspace{1.5cm}Pada tahap ini ditarik kesimpulan berdasarkan hasil yang di dapat akan menghasilkan alternatif dengan nilai terbaik. Kesimpulan yang dihasilkan akan menjawab tujuan penelitian.

\section{Pembuatan Laporan}
\hspace{1.5cm}Pembuatan laporan adalah tahapan akhir pada pengerjaan penelitian ini. Tahapan ini dilakukan sebagai dokumentasi seluruh proses pengerjaan penelitian. Laporan yang dibuat telah mengikuti format dokumen yang telah ditentukan.